\section{Software Engineering}{
Innerhalb einer Software-Entwicklung - wie im vorliegenden Fall - gilt es immer zuerst eine gründliche Anforderungsanalyse durchzuführen, um sicherzustellen dass alle Anforderungen erfasst und dokumentiert sind. Ebenso müssen eventuelle unbewusste Anforderungen ebenso herausgefunden werden, wie mögliche Begeisterungsfaktoren.

Zu den grundsätzlichen Anforderungen gehören eine performante Umsetzung einer Softwarelösung des \ac{TSP}, der Verwendung einer effizienten Implementierung des \ac{ACO} und die Entwicklung einer durchdachten Architektur.
Diese generellen Eigenschaften lassen sich aufteilen in genauer spezifizierte Anforderungen, sowohl aus funktionaler Sicht als auch aus nicht-funktionaler Sicht. Die funktionalen Anforderungen wären somit:
\begin{itemize}
	\item Möglichkeit das \ac{TSP} lösen zu können
	\item Lösungsweg wird mit \ac{ACO} berechnet
\end{itemize}
Diese Arbeit beschränkt sich somit rein mit der Thematik das TSP möglichst effizient und performant zu lösen. Allerdings gibt es hier auch Einschränkungen betreffend auf die Umsetzung in Form der nicht-funktionalen Anforderungen, die wie folgt lauten:		
\begin{itemize}
	\item Beachtung der ökonomischen Aspekte
	\item Objektorientierte Software
	\item Schnittstelle zum Erzeugen von Log-Daten
	\item Schnittstelle zum Einlesen von Problemdaten
	\item Berücksichtigung der SOLID-Prinzipien
	\item Auswahl leistungsfähiger Datenstrukturen
	\item Lesbarer, dokumentierter Sourcecode
	\item Lösungsqualität von 95%
	\item Programmiersprache: Java 8
	\item Zugelassene externe Bibliotheken: JUnit, HSQLDB
\end{itemize}
}